
---

TeamEverywhere Javascript Guide
*Updated at 2022-07-08*

---

<!-- START doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->
<!-- DON'T EDIT THIS SECTION, INSTEAD RE-RUN doctoc TO UPDATE -->
**Table of Contents**  *generated with [TeamEverywhere](https://www.team-everywhere.com/)*

- [정의](#정의?)
- [프론트엔드](#프론트엔드)
- [백엔드](#백엔드)
- [Application](#Application)
- [Category_of_Language](#Category_of_Language)
- [Category_of_Error](#Category_of_Error)

<!-- END doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->

## 정의
  - Javascript는 웹 기반의 프로그래밍 언어로 출발했습니다.
  - 특히 단순히 웹 기반 언어로서 태어난 것이 아니라, 프론트엔드 앱을 보다 유용하고 유저 친화적으로 만든다는 철학에 기반하여 만들어졌습니다.
  - 이 때문에 상당히 손쉽게 웹 프론트엔드 앱(홈페이지)을 개발할 수 있게 되었습니다.
  - Javascript는 여기서 멈추지 않고 많은 시간이 흐르며 모바일, 데스크탑, 백엔드 개발에 쓰일 만큼 다양한 곳에 쓰이게 되었습니다.
  - 그리고 이렇게 Javascript가 다양하게 쓰이도록 가장 일조한 것 중 하나가 바로 NodeJS입니다.

## ECMAScript
  - Javascript는 스크립트 언어 입니다.
  - 그리고 ECMAScript 스크립트 언어의 국제적인 표준이죠.
  - 즉 ECMAScript는 Javascript의 기반이 되는 표준 스펙입니다.
  - 언어적인 설명은 아니지만, 국제적인 표준을 만들어서 Javascript가 동일하게 사용될 수 있도록 하는 표준입니다.
  - 크롬, 사파리 등 브라우저에서 사용되는 자바스크립트 엔진 마다 사용하는 ECMAScript가 다르기 때문에, 프론트엔드 개발자는 꼭 신경써야 할 부분입니다.

## 프론트엔드
  - 사용자가 보는 홈페이지 혹은 모바일 어플리케이션 등의 화면단을 개발하는 개발자입니다.
  - 최근에는 모바일 생태계의 발전과 AR,VR 등의 약진 덕분에 보다 더 많은 프론트엔드 개발자가 필요하게 되었습니다.
  - 프론트엔드 개발자가 개발한 프로그램을 클라이언트라고 표현하기도 합니다.


## 백엔드
  - 클라이언트에서 보여주는 데이터, 리소스 들을 서버를 통해 전달해주고 트래픽을 관리하는 등,
  - 소포트웨어 개발에서는 배후의 작업자와 같은 일을 합니다.
  - 눈에 보이는 것이 아니기 때문에 호불호가 갈리지만, 개인적으로는 백엔드 개발을 아주 즐겁게 하고 있습니다!


<img src="structure.png" width="640" height="146" />


## Application
  - 일반적으로 앱이라고 부르는 Application은 응용 소프트웨어를 뜻합니다.
  - 때문에 개발자가 '앱'이라고 표현한다면 단순히 모바일 앱을 표현하는 것이 아닙니다.
    - 웹앱은 홈페이지, 모바일 앱은 우리가 일반적으로 아는 어플리케이션이 될 것입니다.
    - 데스크탑 앱은 PC나 맥북용 앱을 의미 합니다.


## Category_of_Language
  - 해석형 언어
    - Javascript는 인터프리터로 실행파일이 따로 존재하지 않습니다.
      (혹시 exe 파일이라는 걸 기억하시나요?)
    - 웹 브라우저용 코드를 작성하고, 실행을 시키면 컴퓨터가 이해할 수 있도록 번역되어 작성한 코드가 실행됩니다.
      예) Javascript, Python


  - 컴파일 언어란?
    - 코드를 기계어로 변형하는 과정이 필요한 언어 입니다.
    - 쉽게 말해 exe 같은 실행 파일을 만들고, 만들어진(컴파일 된) 실행파일을 사람이 실행하면, 작성한 코드가 구현되는 프로그래밍 언어 입니다.
    - 일반적으로 인터프리터 언어보다 훨씬 빠르게 동작합니다.
      예) C, C++, Java


  - 스크립트 언어
    - 특정 런타임 환경에서 사용되는 언어를 뜻합니다.
    - 런타임 환경이란 컴퓨터가 실행되는 동안 프로세스나 프로그램을 위한 소프트웨어 서비스를 제공하는 가상 머신의 상태입니다. 
      운영 체제 자체에 속하는 경우도 있고 운영 체제에서 작동하는 소프트웨어를 뜻할 수도 있습니다.
    - 웹 브라우저에서 사용되는 자바스크립트나 플래쉬에서 사용되는 액션 스크립트 등이 있습니다.
    - 스크립트 언어는 인터프리터 언어에 포함되지만, 인터프리터 언어를 모두 스크립트 언어라고 하기는 어렵습니다.


## Category_of_Error
  1. Syntax Error
    - 코드의 철자가 틀리는 등의 이유로 나는 에러입니다.
    - 앞으로 여러분이 지겹도록 발견할 에러 입니다.
    - 하지만 다행이도, 컴파일 과정에서 쉽게 발견이 가능합니다.
    
 
  2. Logic Error
    - 구문은 올바르지만, 코드의 의미자체가 잘못된 경우입니다.
    - 즉 프로그램은 정상적으로 돌아가지만, 원하는 결과를 얻지 못하는 경우입니다.
    - 특별히 오타가 난 게 아니기 때문에, 어떤 면에서는 오히려 더 고치기 힘든 점이 있습니다.
    



----
